<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hequ.github.io</id>
    <title>太虚列国设定集</title>
    <updated>2021-04-25T13:39:31.826Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hequ.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://hequ.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://hequ.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hequ.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 太虚列国设定集</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《晗涂山志》]]></title>
        <id>https://hequ.github.io/post/hhh/</id>
        <link href="https://hequ.github.io/post/hhh/">
        </link>
        <updated>2021-04-23T12:07:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>【作者】<br>
列子衰（cui）</p>
<p>【整理】<br>
白春杨及其门客</p>
<p>【收录】<br>
《天造录》白春杨</p>
<p>【简介】<br>
记载晗涂山中各路鬼神，是列人鬼神文化的精华。晗涂山是列人的发源地，据传列子衰为列方国王室后裔，行为诡异，神色凄惨，总是独自一人念念有词，经常对外人说自己看到了鬼神，久而久之人们便觉得他真的能看到鬼神。一次洪水之后，列子衰躲进晗涂山中，洪水过后，列王派人到山中找他，发现他的尸体藏在十二块怪石之下，其中十一块上各刻有一个鬼神的介绍，只有最后一块是空白的，后人将石块上所记载文字整理成书，命名为晗涂山志。</p>
<p>《晗涂山志》<br>
〖大拟记〗<br>
大拟，善拟形，遇水则幻化为水，进而兴风作浪，吾少时曾见其化水，而后掀翻船只。数日前又见大拟入河，便知洪水将至，遂折返避入山中。大拟随衰入山，遇蛇则幻化为蛇，领群蛇逐衰，忽遇百足鼠，幻化为薄雾而去。</p>
<p>〖百足记〗<br>
吾少时所遇怪鼠，足不过十对，百足之鼠可谓平生仅见。晗涂荒僻之地，每逢荒年，温饱难求，便有食子者，久之遍体生毛，化为怪鼠，乡里惊骇，以杖逐之，遂遁入晗涂山。怪鼠初不过四足，体态硕大，常夜入民户，取幼童而食，每食一子，便生两足。眼前之鼠却已有百足之势。百足鼠绕吾盘旋，衰早已成年，怪鼠自不会食我。怪鼠目光深邃，似有所求，吾已知晓其意，怪鼠非鼠也。吾摊开行囊，取饼投之，百足鼠早已食惯人肉，依旧强忍而食，而后毛发尽褪，恢复人形，倒地而死。</p>
<p>〖地喃记〗<br>
吾已入山四日，常闻有轻喃声，便觉有异样。夜蔽于石洞，忽闻咆哮声，见石洞中有双瞳，遂奔向洞外。石洞微颤，洞口如鱼嘴般闭合，随后遁入土中。此地喃也，晗涂常有冤死者，多葬于山中，冤情此生无人问，便化作巨口，装作地缝，或成洞穴，终日呢喃，哭诉冤情。遇活物便吞入腹中，使其终生陷于哀苦，以此消除自身之怨气。次日，吾又闻呢喃细语声，便寻声而去，见地喃洞口前有一土人，土人静立，似闻地喃之诉，忽化作地喃形，与地喃洞口相对，相立而诉。地喃怨气诉尽，散作土堆，土人恢复其形，化作雾气而散。</p>
<p>〖茶妖记〗<br>
昭有种水，善于言谈，与昭守关系融洽。种水精通虫语，为维护形象，平常交谈不敢以虫语示人，而在家中只说虫语不吐人言，其女不解其意，于是产生了隔阂。种水疑心极重，其女无论做何事，种水皆反对，以致其女居于方城却如同与世隔绝。一日，种水发觉其女在种茶，昭不产茶草，种水不知茶为何物，担心其女患癫疯之症，后又忧其入魔道，得知茶来自邻国列方，便以为其女要叛逃，终日以虫语训导之，种水之女不知所措，终于发狂，头发化作枝条，变作妖魔，遁入晗涂之山，终日种植茶妖，以致茶妖泛滥。语言不通导致的无法相互理解，在语言相通时也未必能够做到。渴望相互理解，若有一方固执于自己，又何来相互呢？</p>
<p>〖亦络记〗</p>
<p>〖白丘记〗<br>
食肝狐</p>
<p>〖水松记〗</p>
<p>〖炎子记〗</p>
<p>〖妄喜记〗</p>
<p>〖孽食记〗</p>
<p>〖姬回记〗<br>
吾藏匿山中，见怪浪又起，便知拟鬼将至，后行百余步，误入兵荒冢。冢中白烟四起，飘向山顶。吾尾随其后，攀岩匍石，登至山巅，玄阳出于北方，白雾升焉，俄而化作人形，其数万之众，衣着与列人甲兵无异，山间鹤鸣起，遂向东行。吾叹其甲兵之魂，死亦随鹤鸣而进，腾云入其中，与之俱行。待玄阳南归，遂散入山林。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>